加拿大新戰機合約 歐洲雙風出局 剩下F-35、F/A-18及獅鷲競逐

為汰換老舊的CF-18戰機，推動空中打擊戰力現代化，加拿大政府7月31日證實，總數88架的新戰機標案，歐洲雙風(法國陣風戰機及多國聯合研製的颱風戰機)確定出局，剩下由由洛克希德馬丁公司的F-35、波音公司的F/A-18E/F「超級大黃蜂」以及瑞典紳寶集團的Gripen E/F「獅鷲」3強對決，預計2022年確定得標機種，並自2025年開始交付。

明年先淘汰1家

加拿大防長石俊透過聲明表示，為了升級空中戰力，實踐與美國北美防空司令部（NORAD）以及北約盟邦的防衛義務，加拿大致力於88架新式戰機的採購案。按照計畫，競逐機種將在2021年春季初步選出2種，其中性能與操作成本將各占評比的60%與20%。

由於加拿大是F-35計畫夥伴國，且部分零件也是在該國生產，洛馬公司表示，若加拿大選擇F-35，將能增加至少15萬個工作機會，且該戰機的優越性能可提供加拿大空軍對敵的優勢。紳寶集團則表示，「獅鷲」具備在嚴峻環境下操作的能力，且該公司計畫與加拿大防務業者合作，有利提振加國經濟發展。

波音公司則強調，加拿大空軍具有操作CF-18的經驗，換裝「超級大黃蜂」比其他機種更容易，且大多數後勤維護鏈也無須「打掉重練」，可大幅降低操作成本。

ON9自由黨政府，當初乖乖地買F35就無事，明明自己就係夥伴國之一，係要玩政治鬥爭，15年上台後鬥走左F35，好啦過左5年新戰機影都冇，最後都心知無選擇都係要將F35放返入去考慮名單到，咁你當初搞咁多野做咩呢.....一時政治得益換黎既係國防空虛呀ON9杜魯多

題外話，參加競逐既F/A-18超級大黃蜂係最新的Block III，有多樣升級

愛國請用國貨

JAS 39獅鷲戰鬥機係瑞典研製既第四代戰機，出名性價比高，宜家係瑞典、巴西、南非同泰國服役

大黃蜂啦

應該最後都係

踢走saab la
有duck wing 核突好多

睇樣派

7月開始啲軍備競賽味又濃左

加拿大呢個唔關事，佢已經搞左十年，比兩黨鬥爭拖累曬

F/A-18算啦
依家買F-35好樣衰架

F-35啦

屌你睇下波音個股價
會唔會未交到貨就破產

原來強國抄瑞典

杜魯多不如買j-20 算啦

有錢有縱深, 就應該用F-35

CANADA要頂北極圈防俄

歐洲貨係咪真係咁差？

再拖比軍隊屌死，40年就快黎

佢如果到最後再話買返F-35真係好樣衰，但加拿大人鬼care咩

CHINADA

陣風戰機 颱風戰機 同 獅鷲戰鬥機

排名係點 ?

貴姐

除咗價錢外，睇唔到有咩理由唔係買F-35

波音唔會有事，政府一定保

所以搞咁耐重回起點

F-35 > 超級大黃蜂 > 颱風戰鬥機 > 陣風戰鬥機 > 獅鷲戰鬥機
?

似樣姐咁又，陣風同颱風都係鴨翼

狗也不屌

中國之後應該唔再買波音機

政治因素.....

有得揀, 一定係要買F-35

你要有F-35, 先可以跟到最先進科技

要睇長遠, UPGRADE, 下一代銜接既可能性

好難排，點排都會有人唔同意

各有優點啦只可以話

瑞典戰機對付中共國 已經夠哂
性價比一流
可以短跑起飛

點解獅鷲係最後

佢自研客機仲未上到線喎，咁有信心?

歐盟同美國機都唔買得，咁以後坐船?

買俄國機

SAAB

買airbus

有錢咪 F35

無就咪撚換啦屌你

除咗自己
全部都係第三世界唔會打仗嘅國家

再唔換會自我空中解體架啦

愛國梗係要CF-105

加拿大一眾左膠：解散軍隊好過啦

Bombardier單嘢唔係同波音有牙齒印咩

其實.....有美帝喺隔離 仲要咁強軍力做乜撚

CF-105係依家標準係廢機一部

瑞士空軍當年份報告排最後
有啲位仲要肥佬

88架
至少15萬個工作機會

2015年狗共空軍曾經派出蘇-27戰鬥機與殲-11A與泰國皇家空軍合練，遇上泰國JAS-39C獅鷲戰機，在超視距空戰中遭0:4完敗，據說泰國空軍因此軍心大振。

個設計方針同euro fighter 有咩分別
我冇記錯歐洲戰機個設計方向同美國戰機有好大落差，加拿大應該係用返F18最適合

依家無機用要買澳洲d退役F/A-18a頂

不過佢不嬲hea成日諗住有美國係阿拉斯加頂住

有班加拿大傻9仲J緊

佢已經唔強，戰機用左40年都未換就知咩事

而且加拿大要係北極防俄國

Bombardier 係Québec 政府
自由黨會care?
感覺都係F/A 18，順便救翻波音

瑞典空軍司令馬茨(Mats Helgesson)公開表示，瑞典皇家空軍的JAS-39「獅鷲」(Gripen)戰機可以秒殺所有俄製蘇愷(Sukhoi)戰機，這個向來強勢的北歐國家向來採獨立自主外交政策，雖然兩國未曾開戰過，但如此軍方高層強勢向俄羅斯著名戰機叫陣必然有憑有據。原來瑞典軍方所根據的，是3年多前在泰國的一場軍事演習中，泰國空軍所駕駛的獅鷲戰機以4:0懸殊比數完勝中共空軍殲-11戰機(仿自蘇-27)的經歷，正是因此事讓瑞典空軍對擊敗蘇愷戰機有極為高度的信心。

北極

唔係實彈就收皮啦

我記得當初中共新聞係咁播話會同泰國軍演，D人打曬飛機咁話中國一定唔會輸，結果軍演後咩新聞都冇靜左音

設計Euro fighter個陣會因應地區情況同其他因素
大陸有咩設計方針要需要同euro fighter 一樣
我可以話你知支那款款都抄足
其中一款係以色列戰機

颱風從來都唔平

諗住北極都有美國睇住嘛，阿拉斯加乜都夠打啦

88架戰機養到咁多人

祖國一樣有人J TSR-2

同埋兩黨成日上台就cut對方既政策預算，軍方已經試過上國會屌染班議員

仲有艦載version添
點會唔值錢

左膠咪就係咁諗
又食又拎
又要美國做野
但美國要做野又阻頭阻勢

大愛左膠真係好撚柒煩

幼獅?

點都要保持一定水準，佢冷戰後已經hea左三十年，同德國一撚樣

咁南非巴西都算地區強者
而且周圍又冇乜圍脅 都冇必要買太強嘅機
平平地實用夠

係亞洲先咁cls

戰機生產線係好大架

其實而家加拿大仲係F-35夥伴國
年年俾錢資助研發
俾完錢又唔買嘅話

學紐西蘭, 唔再需要戰鬥機

起飛之後點降落

咪就係
反正上下左右都有美帝照

所以好弱智，當初唔搞咁多野一早攞到機

佢淨係生產一部分零件
順帶一提
日本唔係夥伴國
個條生產線只係組裝

咁你都要幫吓手架

你係咪活到80歲都問老母拿錢?

淨係打中共咩？

紐西蘭地理位置太好啦

最平果款一部都7800萬美金
88架幾多錢

如果空軍揀F-35
會發生咩事呢

會被人笑，同埋會比政治對手大作文章

要降落架咩

你唔怕悶 / 鍾意大自然環保的話,

紐西蘭係天堂

我都想問，點解美國D戰機同俄羅斯mig-35同su-57都無唔駛前翼?
但歐洲同中國全部都要前翼?

要train都要幾年啦
哩幾年萬一有仗打都唔洗預佢

所以CHINADA真係膠都一個點, 唔撚知做乜...

所以saab係幾抵屌

加拿大點會打中共
佢要黎做國防姐

左膠大國，外判國防俾美國算啦

架架機都要train
美軍如果F-15換F-35預計要一年半
同埋唔係全部機師一次過去哂training

F/A-18 真係好型

係打都打俄佬啦

你係咪撈亂咗佢同法國飆風

舊年聯邦大選，自由黨好大程度都係靠Québec得票頂住先勉強捱到
佢哋喺西部輸到飛起

而且杜魯多係Québec Montréal 人，睇佢近年咁多利益衝突嘅醜聞，真係好難講自由黨會點做

抵屌係抵屌，但腳短唔係好岩加拿大呢D領土大既國家...........不過巴西都照買

好多人都唔鍾意F/A-18

勞斯萊斯又有生意

最平但係唔抵囉

531億港紙到 平到笑

艦戴機嚟講
佢前輩f-14真係太型

最重要係要排隊等幾耐先有貨。

E/F個設計靚好多
原版Hornet太幼 好似皮包骨咁

杜魯多出曬名雙臉人

加拿大咁多左膠
佢唔買都唔會care啦
分分鐘解散軍隊仲多人撐添

saab 係對特定戰場適合：

無縱深, 正規跑道隨時被炸, 小國但要保有多戰機力量

加拿大有緃深, 應該用F-35

依家bloc quebecois翻生，自由黨又minority government
搞搞下可能都係買翻F35

F-14 Tomcat
不過皮費重

勁係一代既事，型係一世既事

F14重過F18好多

瑞典話會幫巴西研發艦載版

唔見新加坡買

加拿大同波音關係咁差
唔會f18啦

本身係伙伴國，原本唔洗等好耐，重加入就唔知啦

其實實際點進行空戰訓練唔裝彈齋瞄

3部機邊部用勞斯萊斯引擎?

因為一套電影變咗明星
明明15無論戰績同埋經驗都多佢好多

洗咩買 識奶咪得

戰力嘅話
雙風勁過大黃蜂，咁當然大黃蜂平啲電子升級又頻密啲啦

加上而家搞掂咗流星飛彈
勁過美國嘅AIM-120好多

維修零件都要買, 唔通淘寶

當年Topgun講海軍，D人睇完後全部走曬去報空軍

海軍點用F15

以色列同南韓都唔係好大喎

可變翼太型

新加坡比馬來西亞打嘅話
要喺澳洲起飛
本國最壞程度係全滅，連條大馬路都冇
所以唔會買

新加坡買12架F35
交保護費姐

因為新加坡有DETACHMENT係澳洲北領地

你打星加坡, 佢澳洲D戰機同兵衝過嚟滅你國

Bombardier都收緊皮啦

不過14遠距離靠科技屈機
伊朗垃圾機師鳩射都打爆伊拉克啲精英 明明搵晒蘇聯人訓練

F18

咁以色列同南韓同有隱影戰機既需要

講緊整體美國軍隊空戰戰績

加拿大美國後門黎

Mig-23同Su-22:
點解我哋每次都俾人打柒

有美軍保護 洗鬼軍隊

F-111
B-1
Tornado

我問緊點解咁多小國唔買Gripen
得啲第三世界國家買

上網睇兩黨黨爭，互cut國防筆直

軍火商要錢呀

星加坡同馬拉係《五國聯防》軍事同盟

星加坡最驚係印尼班伊斯蘭打佢

印尼打佢, 佢澳洲D兵就會進攻印尼首都

開GOOGLE MAP睇吓你就明

推痴q線 喂大佬個外賣咁樣算係點呀？ - 分享自 LIHKG 討論區

當年F-14太貴，國會話海軍要買多部平啲既機果時，波音sell過F-15俾海軍。
當然最後海軍揀咗F-17,再發展為F/A-18

真咩
2017年聖保羅號停用咗，之後18年問英國買海洋號作為巴西海軍旗艦
海洋號點樣操作EF-2000啊

星加坡係澳洲北領地有駐軍

Tornado喺伊拉克都俾地面炮火打到殘

F35 一早變左政治工程

火車部賣咗俾alstom

Gripen咁勁
點解得啲第三世界國家買

以色列用F-35I打伊朗

以色列係要進攻武力

以色列戰術思想係唔打算守

話佢地第三世界又誇左D喎

因為好多都買F16

所以就係澳洲起飛炸對家報仇
人人都知佢會咁做

以色列用F-35I打伊朗

以色列係要進攻武力

以色列戰術思想係唔打算守

以色列係按本身戰術需要而選擇

唉...

f35

買Gripen個啲都係第三世界國家囉

大家可以入定波音

因為買唔到F-35就買GRIPEN

以色列7/80年代最強係A-4
配備一粒小型核彈 預咗走唔甩唔會飛回程

又係呢條垃圾片

係F-14面前F/A-18慢過烏龜

所以星加坡既情況,
買到F-35真係要買
以色列炸伊朗咁炸印尼

F35依家平左好多啦，甚至幾抵屌....8000幾萬可以買到5代隱影機

YES

親你嘅資訊太落後啦,而家用緊j31㗎啦,我國發展戰機科技太過勁,j22引擎都未搞掂已經整j31,請問歐美國家又點能夠追得上?

但14好鬼鈍
雖然本身就係玩BVR冇需要
當時仲諗過F-111海上版取代A-5

因為政治因素, 買唔到F-35

買唔到, 就要買其他最適合自己的

下
好多細國仲買緊二手F-16/其他四代機
都唔買Gripen喎

我講緊JAS39
瑞典爭巴西張標果時話個會幫巴西研發艦載版

以色到打親仗, 都係佔領敵方大面積領土

以色列完全唔係防守戰術

亦因為咁, 中東國家無人想打 / 敢打以色列

咁伊朗革命前咪一樣揾美軍訓練

果時美國海軍就係唔收F-111貨改為研發F-14

因為人地有緃深

真係三世界國家連Gripen同F16都買唔起

有前翼可以令到低速操控性好好多,但係就會令到高速嘅操控性冇咁好同埋會冇去得咁快因為increased drag. 仲有有前翼radar signiture都會大好多,如果你個戰機係想玩stealth搭載遠距離攻擊system(長距離導彈+好好嘅radar) 就唔會洗點樣理低速嘅操控性

咁你諗下wor 隔離係世上最強
你都cut國防筆直黎做政積架啦

細國喎
冇緃深㗎喎

個價已經壓到8～9千鎂一架
一架f15ex仲貴過f35
同埋f35已經由以色列認證左，勁到仆街

陣風側重多功能 對地好啲 可以艦載 設計慨念似f35
颱風設計重視空戰多啲 機動性強啲 設計慨念似f22

獅鷲夠平 飛行成本低 易維修保養 算係比中小國買嚟守門口夠用

利申:鳩up

Gripen可以配SAAB Globaleye

但買F-16, 未必一定買到美製相配既電子預警機
戰力會大打折扣

現代空戰, 電子預警機近乎係決定勝敗既因素

只係比單機SPEC
係小學雞LEVEL

就算美國係鄰居加拿大自己都有國防需求，都已經唔係要求佢要勁，只係要求佢比人攻時打得下

Gripen可以配SAAB Globaleye

但買F-16, 未必一定買到美製相配既電子預警機
戰力會大打折扣

現代空戰, 電子預警機近乎係決定勝敗既因素

只係比單機SPEC
係小學雞LEVEL

我唔知你係度嘈乜嘢

軍工不嬲都離唔開政治啦

其實每次新機出場班媒體都會嘈一輪架啦

F-16同Griepn可以配所有符合北約標準嘅AEW
包括瑞典貨

知唔知cut筆直背後係咩
自己工業死撚晒，加拿大依加虧到連潛艇都維修唔到

都係F-35嫁啦

駁唔到
之前美國加軍費
班左膠發哂顛
要人地全部cut哂
拎錢去幫助黑人

美國用得點會死錯人
頂多都係貴 但一定唔會唔好用

咁佢有本錢咁做

其他地方美帝都可以凶下你叫你加軍費買玩具 唔係救你唔到/撤走

但加拿大美帝後花園 冇得唔理唔救

冷戰後期既加拿大係諗過買核潛艇

就係每次都嘈貴

又要播呢條片啦

有咩優勢

雞先定蛋先問題，多人買多人要就會平 f22當初美國食唔晒咁多架機咋，如果唔係個價都可以壓低

睇吓世界地圖，根本係世界邊緣

都根本無人打佢，比冰島仲要安全

總有兩邊睇法既

媒體撚會care咩，佢地只會見到有新聞價值可以講，大眾又人云亦云無常識

宜家已經無人再話F35係垃圾

有咩國家夠美國抽
F-22 都無敵

仲要兩年後先決定？用下腦都知f35

美國人嘈係因為啲社福真係太差姐
Healthcare 廢
學費 世界第一貴
最低工資 冇

我地覺得理所當然嘅免費醫療同教育係佢地想像唔到嘅嘢嚟

就好似有人覺得j20打得嬴f22咁 有兩邊睇法？

加拿大仲靚喇
大大個美帝係隔離
有人敢打尻佢既話美帝點都唔會Q埋手
跟本係最強靠山

e段片outdated到仆街
你睇下以色列點用f35先講

而且仲有成隻北極熊係隔離

嗰一班親西方冇着草都俾人炒咗清算
真係同伊拉克開打咪又係得班廢柴

米屈

但如果真打世界大戰/核威脅 加拿大會比人轟埋一份

紐西蘭可以繼續與世無爭

同時以色列都加F-15I單

而家已經壓到咁低？
好似開發完成之後時間越耐 每架成本就會開始溝平

量產後就會平

遲下北極啲冰溶咗
加拿大海軍就要直接應付北極熊喇

美軍全部主力戰機嗰concept都係用四平八穩ge設計(中角度後掠翼+尾翼)配最強引撃

租港口比美帝

其實加劍大買返F18 算吧啦
都叫做用慣用熟

冇啲人講得咁誇張
返全職工多數雇主都會買埋醫療保險

我都係美國回流

已經成個阿拉斯加係到

唔係自己交稅出錢捱貴醫保
梗係乜都話抵
F35好型好勁

比人炒咪仆街囉

借位求 pin 文宣 post
甩咗p以為打贏左boss? 傻撚左？

冰溶代表北極既資源開始有價值，加拿大係醒目既宜家就要開始計劃定，否則之後就係比各大國係自己屋企後面搶資源而自己無能為力

美軍軍費都係得3%
Healthcare同大學學費係政策問題

所以強國知出得j20一定係打f22 f35

隱身超距一定唔夠嚟 加前翼搏可以埋身一戰有著數D

放得低面子既，波音不知幾想你買f18

唔爭在買埋f-15ex啦
波音好慘 救救波音

咁冰溶咗再北啲解咗凍咪要租

換架仲舊(計首飛)嘅機

其實加拿大已經有美國海軍進駐緊，將來有需要你估加拿大敢say no咩

所以洗乜自己對付俄佬

C先好睇
E/F一掛彈, 屌你歪的
放大咗機身又唔放大個引擎, 頭細身大

參考喺真，但翼面咁大分別所有參數都唔同哂，冇得抄

咁有信心將成個國家既國防交比人呀

你估佢想
以佢嘅經濟體量點養得起咁大支軍隊

愛爾蘭直情將成個國家既國防交比自己既仇人搞

加拿大軍已經唔大支........宜家軍方只係想換左堆老爺機都唔得

慢慢排隊啦f35

依家想買都未有貨呀

所以加拿大d 軍備咪一路都咁hea囉

個鄰居有地球第一既軍隊
第二至十九名既軍費加埋都唔夠佢多

愛爾蘭個地理位置無敵人，但加拿大身邊就係隻北極熊，無論鄰居幾強都好，自身就要有返一定既戰力，已經唔係要佢勁

將成個國家國防交比人始終有風險，近年已經有政客話加拿大同美國過於緊密啦，好易受到影響

原來F-35依家咁平

量產後平好多，而且仲下降緊

救救波音

愛爾蘭free ride 鄰居，仲有裝備拎

佢仇人其實都係佢親人嚟

係比侵兇完之後先平咁多

愛爾蘭: 我就爛

未比侵兇前都已經降緊.....當然唔保證都有呢個因素啦

愛爾蘭是旦啦

軍盲就收皮啦
獅鷲電戰好撚勁 人地部機都掃唔到有實彈又點

連雷達都唔裝，有事咪call 爆英國
俄軍飛過唔理，英國趕走咗先知俄佬嚟咗

大條道理free ride

唔會勁得過其他歐美四代半戰機

本身兩邊都border-free咁滯架喇
加拿大唔痴美國可以點?
加入中南美聯盟?

其實宜家加拿大軍方只係想換左堆40年既老爺機，其他野都已經唔到佢地諗

D人成日覺得F35 貴，大佬呀三個verison即係三部機點可能唔貴。
仲要電子全部最新，仲要咁多新技術放落去唔貴就假。
F15， F/A18 最新version 已經貴過F35仲要無佢咁強。

加拿大無錢就一半升做F/A-18 另一部買F35 算啦

機師評F35

其實愛爾蘭係中立國

瑞典都係，但兩者軍力天壤之別

其實愛爾蘭陸軍都幾好打嫁
好多維和任務都有佢地份

空軍就

如果當年獨立唔係同英國講和
公和派完全贏咗嘅話軍力應該強好多

不過佢相比隨便瑞典更加中立
聯合演習等等都參與得少好多 仍然同冰島同埋英國海上面有紛爭

最大嘅愛爾蘭陸軍係美軍入面
美國白人愛爾蘭後裔好多

慘就慘在 支拿大俾美國包住 安全到不得了
日日玩政治鬥爭都冇問題

愛爾蘭有咩事，美國一定照住，洗乜驚

其實係抄MiG-1.44

唔差
睇下f22 vs refale 就知部機幾好 pilot係重要

f15ex當平民版轟炸機算

F-35 得單引擎，巡北極圈呢d 惡劣天氣嘅話如果引擎出事就死得，而且機師響北極圈跳傘後被尋回嘅生存機會都好低。
大黃蜂雙引擎係比較安全。

係氣候問題唔適宜用f35

諗下都知，有前翼能增加機動性，不過損失左隱敝性。

即係好似條金魚，如果無左兩隻手(鰭), 靠條尾fing 下fing 下一樣游到水但點都會論盡d 囉。

C919

F-35喇

氣動佈局都唔同 一個單引擎一個雙引擎抄條撚咩

加拿大國土大
唔駛要短跑起飛啦
作戰半徑一千公里都無
飛到一半就要返航

痴住美國用F18夠啦

痴老美咪得 求撚其買四五架大黃蜂算

細細隻好正
全世界都用f35變量產型空軍

但係佢地唔係話F22都好高機動性㗎咩?

就算上一世代F16美國都唔用前翼。

加拿大太多中國大陸間諜

還是SAAD算啦

咁勁係邊度啊？
瑞典一年dom幾多錢落去R&D？
佢哋會有勁過哂其他國家嘅電子作戰科技？
包括美國？

F/A-18E/F

F35咁Q貴, 就算而家落單, 都唔知等到幾時先有貨交

JAS39輕型戰機, 載重低過F/A-18E差唔多一半, 啱中小形國家多D

F/A-18E可以當飛彈/炸彈卡車用, 仲有得跟美軍玩升級延壽, 隨時可以玩30年+, 又可以用返CF18嘅配套同人員訓練

su33都有鴨翼
Su30mk都有

主要對引擎要求，飛行控制軟件要求冇咁高
F16依d全靠電腦飛（冇電腦部野完全會自炒），人只係控制部機前進方向，部機穩定就靠電腦微調每秒可能講緊幾十次修正，仲未計電腦會撞bug，仲要講緊係40幾年前電腦

電腦、軟件不嬲都係美國最叻咁美國咪將自己長處發揮到極限

其他國家有限不直，冇咁勁軟件電腦底，咪上鴨翼上左可能由每秒做30次修正，變到每秒5次修正。冇咁容易中bug。利申，依段鳩估

不過歐系戰機用大三角翼、加鴨翼，有利短場升降、超音速飛行個操縱性。
不過講到尾，覺得現代空戰都係睇雷達、空對空導彈命中率、有效射程。其他已經有少少偽命題

原來係咁
多謝巴打解說

不過你講得啱，而家都係講視距外作戰。

點知埋身見嘅都係F15

空軍用FA18俾我感覺怪怪地
可能俾美海軍同海陸影響到 覺得fa18/fa18ef 比較適合艦載
空軍既話我覺得f15/f35 或者 f16/f35 高低配夠啦

果時F-4直情一統海軍，空軍同陸戰隊啦

因為f16 短腳，f15e 又貴 （要2個人飛加main屎貴）
反而18 就岩岩好

咁鈍打條毛

F35配F18

加拿大大部分係冰原，始終較偏好雙引擎，又有較高續航力，適合北極巡邏，F18E價錢較平，而且用開F18C，同澳洲一樣機會最大。

F35已經pass 左-50 度測試及-40度起飛。
已經去左守北極圈

只要夠可靠單春係無問題。
(要出事四春都出事)

呢啲真係左膠住晒

郭子豪：我最期待既就係瑞典獅鷲戰機

水面降落！！

J31並非勁過J20，唔係數字大啲就勁啲